原公浦：做一輩原子彈 吃不起抗癌藥

【中國原子彈幕後功臣 老年卻生活潦倒】
【原公浦：做一輩子原子彈，吃不起抗癌藥】

1964年10月16日下午3點，中國第一顆自行研製的原子彈爆炸成功。

當年其中一位幕後功臣就是上海技工原公浦，由他操刀車削原子彈的核心部件鈾球，那是當時中國研製了十年唯一一顆鈾球半成品。團隊經過五小時的加工，他成功完成剩下最後關鍵的三刀，所以又稱「原三刀」。

這段被央視黃金時段劇集翻拍的經歷，令他風光一生，背後卻是生命的代價。

今年85歲的原公浦接受《北京青年報》訪問，指8年前開始雙腳疼痛，到今年確診前列腺癌末期，雙腳腫得襪子也穿不下，全身骨痛，走也走不了。原籍山東的他定居上海，無法享有當地全額醫保，而副處級退休金每月不夠900元，每年只可報銷180元醫藥費。他在2012年做手術後，試過幾種藥都產生抗藥性，結果藥物越轉越貴，去到要上萬元一個月時，他就開始停藥。

直到一年後，原公浦參與抗癌藥的臨床試驗，病情經過兩年試驗逐漸穩定。但當該藥在2015年上市後，一盒賣6萬元即使納入醫保也要自費6000元。夫婦退休金加在一起，才僅僅夠買一瓶藥。他曾向中核集團申請醫療補助，但領導慰問給的一萬幾千，買藥三個月就花光。現時他每月花七成半收入買仿製藥，甚至吃去世病友吃剩的藥。

不過原公浦剛剛再確診右眼黃斑病變，他唯有將錢都花在眼睛上，希望去世前能完成自己寫書的心願。

#原公浦
#原三刀
#原子彈
#功臣待遇
#有線中國組

符合鄰國國情
啲咩前奧運冠軍都淪落到要賣獎牌
任何人材基本上都只係condom

幫呢個國家做嘢都係冇好下場
你當刻幫到佢手佢咪有機會俾你風光一陣，到受傷/年老你再幫唔到佢時你只會係零

爱国只係一盤生意, 傻閪先爱国

爱無心, 這是中国的爱

我就好信因果，唔理佢有心定無心咁去助紂為虐，幫個惡勢力發展大殺傷力武器，家陣下半世咪落得個咁既下場，做人做狗真係自己揀，仆街無得咸。幫得中共呢個仆街政權有幾多個可以安享晚年，後輩都係平安無事，我就真係諗唔到

唔信
香港成班仆街, 仲安享晚年

睇吓奧運拎完金牌啲運動員就知啦

但上台時, 一定叫你多謝国家先

3女將服禁藥遭褫奪京奧金牌
中國舉重隊或停賽一年

同志你還有黨呀

咁你咪食原子彈囉
整咁多

原籍山東的他定居上海，無法享有當地全額醫保

死返去鄉下啦

造

狗死兔烹

抵撚死 死得太遲

6千幾億送非洲， 對自己國民待遇仲差過非洲難民

寧贈外邦，不予家奴

中國人得幾千萬，其他全部係支那狗，兔死狗烹

成日聽D廢老話大陸有退休金有醫保，好羨慕